政府派「狗仔隊」 監察議員出入

政府派「狗仔隊」 監察議員出入

港聞

昨有不少政府狗仔隊監察議員出入；圖為議員吳永嘉飛奔入議事廳。

【本報訊】特區政府為確保一地兩檢決議案夠票通過，昨在立法會大會開始前，即在立法會各派出大量「狗仔隊」成員監察議員出入，由於當中不少屬新手，立會保安不時提醒他們將工作證掛在顯眼地方，以示身份。官員則嘗試為支持政府的建制派議員「打氣」，運房局副局長蘇偉文會前向民建聯黃定光「拍膊頭」，說：「今日辛苦你喇！」其後更向為阻止泛民點人數，要在15分鐘點人時限內食飯的建制派議員送蛋撻「醫肚」。

雖然官員到場打氣，但立會大會一開始，即一度因人數不足，需點人數，約20多秒後才有足夠法定人數開會。泛民議員席間均擺出寫上「馬上撤回西九兩檢」示威牌，批評在高鐵一地兩檢問題上，中、港兩地司法管輍權責不清，特區政府「誤導公眾、拒絕諮詢、夠票就過」。

由於建制派早已做好準備抗泛民拉布，泛民議員雖不斷提點人數，但建制仍有足夠議員在席，直到泛民以銀行業條例拉布突襲，除令建制派大失預算，亦令到場打氣官員「冇癮」，各自提早打道回府，其中政務司司長張建宗在泛民出招後，即與政治助理和助手離開立法會。

■記者林俊謙

相關新聞

拖延公佈方案 陳帆：部份係事實
港聞 4小時前
150人集會 轟京藉高鐵延伸權力
港聞 4小時前
內地口岸區被揭設保安員宿舍
港聞 4小時前
銀行業修例草案首讀後 要求即時審議泛民突襲成功 阻一地兩檢辯論
港聞 4小時前

風紀點名趕人

民主黨有議員屌12、3歲女主童被捉黃腳雞 要投共添啦

支版ss